陳德霖：處置機制令銀行「自救」

香港文匯報訊 金管局總裁陳德霖昨在專欄《匯思》撰文指出，今年7月7日起生效的《金融機構(處置機制)條例》賦予金管局其中一項主要處置權力，就是對瀕臨倒閉銀行進行 「自我拯救」 (bail-in)，即透過重組銀行的資本，由股東及某些債權人承擔倒閉的虧損，毋需投入公帑。金管局計劃在2018年初就銀行吸收虧損能力政策建議進行公眾諮詢。

銀行規模多大都有可能倒下

陳德霖在題為《銀行處置機制──銀行穩定的新防線》的網誌中表示，銀行倒閉在香港並不常見，但這不表示市民能因此而對維護香港金融穩定有絲毫鬆懈。2008年全球金融危機最大的教訓就是：即使規模多大的銀行都有倒下的可能。銀行一旦清盤，必須終止所有業務運作，市民大眾和企業便無法提取存款或使用關鍵的銀行服務，造成資金鏈突然斷裂。這會削弱甚至摧毀公眾對整個銀行體系的信心，形成系統性風險。正因如此，多國政府在全球金融危機期間不得不動用巨額公帑來挽救陷入困境的「大得不能倒」銀行。

全球監管改革針對相關問題

他指，全球金融危機後，針對「大得不能倒」的問題，G20國家領導人痛定思痛，達成前所未有的國際共識，當中處置機制就是全球銀行監管改革方案的重要環節。金融穩定理事會在2011年制定有關處置機制的新國際標準(下稱為「主要元素」)，為有序處理銀行倒閉定下標準和規則。

股東債權人承擔 不容投公帑

他介紹，香港《處置條例》以「主要元素」為藍本，賦予金管局其中一項主要處置權力，就是對瀕臨倒閉銀行進行 「自我拯救」 (bail-in)，即透過重組銀行的資本，由股東及某些債權人承擔倒閉的虧損，毋需投入公帑。金管局可以透過這種方式來撇減銀行的負債(包括股本、資本及負債)，或將這些負債轉換成股本，以「增股」對沖財困銀行的虧損，改善其財務狀況。唇亡齒寒，這個安排令銀行與股東、債權人成為命運共同體，令他們有更大的誘因不斷去監察、制約銀行的風險，以免將來陷入財困。

「主要元素」亦訂明，不會再容許以公帑挽救銀行，而銀行股東及債權人卻置身事外的情況出現。金管局將聯同海外的有關機構，與銀行合作理順其業務架構，一旦銀行面臨困境，能有序處理，而損失和成本也要銀行自行承擔，不能倚仗公帑來「埋單」。

2017-08-11

Source:

有人可以解釋下ma?

東亞

即叫你銀行自己執笠，債務重組，唔好諗政府會出錢救。
叫存戶自己執生!

存戶唔係有存款保障咩

邊間最大機

50萬...

嚇鬼呀？

存款保障只係一個委員會唔係法定機構

到時你唔好要生要死

買樓去東亞做按揭有冇得諗

唔係更加call loan?

成日話銀行安全

香港銀行借左好多錢上大陸
一唔還錢就

香港存款保障委員會（簡稱存保會）是根據《存款保障計劃條例》成立的獨立法定機構，負責管理存款保障計劃（簡稱存保計劃）的運作。存保計劃為存放於計劃成員銀行的存款提供具有法律效力的保障。

吹水都要google下

條巴打個叫叫 你條撚樣

借了最少六萬幾億

每個戶口50萬

之前唔係話發行COCO Bond引水魚食risk 咩

無聽過存款創造？

擠提

銀行唔係有一蚊借8蚊㗎咩？

100蚊借20元上大陸

佢未聽過credit creation

自救

讀下書先啦

Sitty we trust

大行都會冧 Citigroup

呢單嘢講咗好耐啦
根本而家個個銀行界都驚會爆煲

之後雷曼一間半間就話
呢次幾間一齊死一定救唔晒

但係08年政府bail out啲銀行都有人屌喎